港產攝記加州山火照入三強

港產攝記加州山火照入三強

趙漢榮（小圖）所攝加州居民在山火快燒至時，仍想搶救家具。美聯社

普立茲獎得獎名單中，在香港土生土長的趙漢榮（Ringo Chiu）與另外兩名美聯社攝記以加州山火照片角逐「突發新聞攝影獎」，得到入圍決選三強的榮譽。他向本報形容這是新聞攝影生涯一個較高的榮譽和肯定。

相關新聞：探討校園槍擊案 揭校方執法者過失《太陽哨兵報》奪普立茲獎

突發新聞獎攝記為港人

趙漢榮表示，他本身是當地一份周刊的攝記，同時也是自由身攝影記者，主要為美聯社等通訊社工作提供新聞照片。去年加州發生山火時，他負責在南加州拍攝，由於風勢強勁火勢猛烈，令拍攝工作變得危險，他就遇上電線杆及橋樑倒塌，一度無路可逃，要小心翼翼倒車，才能成功逃出火場，完成工作回家後，仍要用濕毛巾敷面幫助散熱。

趙漢榮表示，拍攝山火是他的專長，在洛杉磯拍攝山火的經驗超過10年，不時遇上險境，十多年前曾一度遭受山火圍困，幸好及時有消防員指揮躲進小屋，再由直升機空投水彈才能脫險。

趙漢榮曾任《快報》黑房學徒和《星島日報》攝記並晉升至首席攝影記者，後來到美國進修唸書，至今已在當地從事攝記約20年。

另外，獲突發新聞獎的《匹茲堡郵報》的團隊中，攝影師方秋湖（Lake Fong）亦是港人，在台灣政治大學新聞系畢業後輾轉到美國唸書和就業至今。

《蘋果》記者

上一則
上一則
探討校園槍擊案揭校方執法者過失《太陽哨兵報》奪普立茲獎

下一則
下一則
印尼今大選維多多領先 草根成關鍵

探討校園槍擊案 揭校方執法者過失《太陽哨兵報》奪普立茲獎

死黑抹noise相，冇構圖可言，負評

影山火你仲想要iso 100 用1.4定焦 比你放大數毛？
你估商業擺拍
一啲都唔尊重新聞相亦都唔尊重攝記

廢中係咁㗎啦 屌左先

好明顯係串緊攝台啲會員啦

巴打你係咪真心左？

推